{
  "Accipiter gentilis": "참매",
  "Accipiter gularis": "조롱이",
  "Accipiter nisus": "새매",
  "Accipiter soloensis": "붉은배새매",
  "Acrocephalus aedon": "큰부리개개비",
  "Acrocephalus agricola": "북방쇠개개비 / 서양쇠개개비",
  "Acrocephalus bistrigiceps": "쇠개개비",
  "Acrocephalus orientalis": "개개비",
  "Actitis hypoleucos": "깝작도요",
  "Aegithalos caudatus": "오목눈이",
  "Aegypius monachus": "독수리",
  "Aethia pusilla": "작은바다오리",
  "Aethia pygmaea": "흰수염작은바다오리",
  "Aix galericulata": "원앙",
  "Alauda arvensis": "종다리",
  "Alcedo atthis": "물총새",
  "Amaurornis phoenicurus": "흰배뜸부기",
  "Anas acuta": "고방오리",
  "Anas americana": "아메리카홍머리오리",
  "Anas carolinensis": "쇠오리",
  "Anas clypeata": "넓적부리",
  "Anas crecca": "쇠오리",
  "Anas falcata": "청머리오리",
  "Anas formosa": "가창오리",
  "Anas penelope": "홍머리오리",
  "Anas platyrhynchos": "청둥오리",
  "Anas querquedula": "발구지",
  "Anas rubripes": "미국오리",
  "Anas strepera": "알락오리",
  "Anser albifrons": "쇠기러기",
  "Anser anser": "회색기러기",
  "Anser caerulescens": "흰기러기",
  "Anser canagica": "흰머리기러기",
  "Anser cygnoides": "개리",
  "Anser erythropus": "흰이마기러기",
  "Anser fabalis": "큰기러기",
  "Anser indicus": "줄기러기",
  "Anthropoides virgo": "쇠재두루미",
  "Anthus cervinus": "붉은가슴밭종다리",
  "Anthus godlewskii": "쇠밭종다리",
  "Anthus gustavi": "흰등밭종다리",
  "Anthus hodgsoni": "힝둥새",
  "Anthus pratensis": "풀밭종다리",
  "Anthus richardi": "큰밭종다리",
  "Anthus rubescens": "밭종다리",
  "Anthus spinoletta": "옅은밭종다리",
  "Anthus trivialis": "나무밭종다리 / 모래색밭종다리",
  "Apus apus": "서양칼새 / 검은등칼새",
  "Apus pacificus": "칼새",
  "Aquila chrysaetos": "검독수리",
  "Aquila clanga": "항라머리검독수리",
  "Aquila fasciata": "흰배줄무늬수리",
  "Aquila heliaca": "흰죽지수리",
  "Aquila nipalensis": "초원수리",
  "Aquila pennata": "흰점어깨수리",
  "Aquila rapax": "초원수리",
  "Ardea alba": "대대백로 / 대백로",
  "Ardea cinerea": "왜가리",
  "Ardea purpurea": "붉은왜가리",
  "Ardeola bacchus": "흰날개해오라기",
  "Arenaria interpres": "꼬까도요",
  "Asio flammeus": "쇠부엉이",
  "Asio otus": "칡부엉이",
  "Athene noctua": "금눈쇠올빼미",
  "Aythya americana": "미국흰죽지",
  "Aythya baeri": "붉은가슴흰죽지",
  "Aythya ferina": "흰죽지",
  "Aythya fuligula": "댕기흰죽지",
  "Aythya marila": "검은머리흰죽지",
  "Aythya nyroca": "적갈색흰죽지 / 검은흰죽지",
  "Aythya valisineria": "큰흰죽지",
  "Bombycilla garrulus": "황여새",
  "Bombycilla japonica": "홍여새",
  "Bonasa bonasia": "들꿩",
  "Botaurus stellaris": "알락해오라기",
  "Brachyramphus perdix": "알락쇠오리",
  "Branta bernicla": "흑기러기",
  "Branta hutchinsii": "캐나다기러기",
  "Bubo bubo": "수리부엉이",
  "Bubo scandiacus": "흰올빼미",
  "Bubulcus ibis": "황로",
  "Bucephala clangula": "흰뺨오리",
  "Bucephala islandica": "북방흰뺨오리",
  "Butastur indicus": "왕새매",
  "Buteo buteo": "말똥가리",
  "Buteo hemilasius": "큰말똥가리",
  "Buteo lagopus": "털발말똥가리",
  "Butorides striata": "검은댕기해오라기",
  "Calandrella brachydactyla": "쇠종다리",
  "Calcarius lapponicus": "긴발톱멧새",
  "Calidris acuminata": "메추라기도요",
  "Calidris alba": "세가락도요",
  "Calidris alpina": "민물도요",
  "Calidris canutus": "붉은가슴도요",
  "Calidris ferruginea": "붉은갯도요",
  "Calidris mauri": "긴부리참도요",
  "Calidris melanotos": "아메리카메추라기도요",
  "Calidris minuta": "작은도요",
  "Calidris ruficollis": "좀도요",
  "Calidris subminuta": "종달도요",
  "Calidris temminckii": "흰꼬리좀도요",
  "Calidris tenuirostris": "붉은어깨도요",
  "Calonectris leucomelas": "슴새",
  "Caprimulgus indicus": "쏙독새",
  "Carduelis flammea": "홍방울새",
  "Carduelis hornemanni": "쇠홍방울새",
  "Carduelis sinica": "방울새",
  "Carduelis spinus": "검은머리방울새",
  "Carpodacus erythrinus": "적원자",
  "Carpodacus roseus": "양진이",
  "Cecropis daurica": "귀제비",
  "Cepphus carbo": "흰눈썹바다오리",
  "Cepphus columba": "흰줄날개바다오리",
  "Cerorhinca monocerata": "흰수염바다오리",
  "Certhia familiaris": "나무발발이",
  "Cettia diphone": "섬휘파람새",
  "Chaimarrornis leucocephalus": "흰머리바위딱새",
  "Charadrius alexandrinus": "흰물떼새",
  "Charadrius dubius": "꼬마물떼새",
  "Charadrius hiaticula": "흰죽지꼬마물떼새",
  "Charadrius leschenaultii": "큰왕눈물떼새",
  "Charadrius mongolus": "왕눈물떼새",
  "Charadrius morinellus": "흰눈썹물떼새",
  "Charadrius placidus": "흰목물떼새",
  "Charadrius veredus": "큰물떼새",
  "Chen caerulescens": "흰기러기",
  "Chen canagica": "흰머리기러기",
  "Chlidonias hybrida": "구레나룻제비갈매기",
  "Chlidonias leucopterus": "흰죽지갈매기",
  "Chlidonias niger": "검은제비갈매기",
  "Ciconia ciconia": "황새",
  "Ciconia nigra": "먹황새",
  "Cinclus pallasii": "물까마귀",
  "Circus cyaneus": "잿빛개구리매",
  "Circus melanoleucos": "알락개구리매",
  "Cisticola juncidis": "개개비사촌",
  "Clangula hyemalis": "바다꿩",
  "Coccothraustes coccothraustes": "콩새",
  "Columba livia": "집비둘기",
  "Columba oenas": "분홍가슴비둘기",
  "Columba rupestris": "양비둘기",
  "Corvus corax": "큰까마귀",
  "Corvus corone": "까마귀",
  "Corvus dauuricus": "갈까마귀",
  "Corvus frugilegus": "떼까마귀",
  "Corvus macrorhynchos": "큰부리까마귀",
  "Coturnicops exquisitus": "알락뜸부기",
  "Coturnix coturnix": "메추라기",
  "Cuculus canorus": "뻐꾸기",
  "Cuculus micropterus": "검은등뻐꾸기",
  "Cuculus optatus": "벙어리뻐꾸기",
  "Cuculus poliocephalus": "두견이",
  "Cyanistes cyanus": "흰머리유리박새",
  "Cyanopica cyanus": "물까치",
  "Cyanoptila cyanomelana": "큰유리새",
  "Cygnus columbianus": "고니",
  "Cygnus cygnus": "큰고니",
  "Cygnus olor": "혹고니",
  "Delichon dasypus": "흰털발제비",
  "Delichon urbicum": "흰턱제비",
  "Dendrocopos canicapillus": "아물쇠딱다구리",
  "Dendrocopos kizuki": "쇠딱다구리",
  "Dendrocopos leucotos": "큰오색딱다구리",
  "Dendrocopos major": "오색딱다구리",
  "Dendrocopos minor": "쇠오색딱다구리",
  "Dendronanthus indicus": "물레새",
  "Dicrurus hottentottus": "바람까마귀",
  "Dicrurus macrocercus": "검은바람까마귀",
  "Dryocopus martius": "까막딱다구리",
  "Egretta eulophotes": "노랑부리백로",
  "Egretta garzetta": "쇠백로",
  "Egretta intermedia": "중백로",
  "Emberiza aureola": "검은머리촉새",
  "Emberiza bruniceps": "붉은머리멧새",
  "Emberiza chrysophrys": "노랑눈썹멧새",
  "Emberiza cioides": "멧새",
  "Emberiza citrinella": "금빛머리멧새",
  "Emberiza elegans": "노랑턱멧새",
  "Emberiza fucata": "붉은뺨멧새",
  "Emberiza hortulana": "오토란 / 회색머리멧새",
  "Emberiza jankowskii": "점박이멧새",
  "Emberiza leucocephalos": "흰머리멧새",
  "Emberiza melanocephala": "검은머리멧새",
  "Emberiza pallasi": "북방검은머리쑥새",
  "Emberiza pusilla": "쇠붉은뺨멧새",
  "Emberiza rustica": "쑥새",
  "Emberiza rutila": "꼬까참새",
  "Emberiza schoeniclus": "검은머리쑥새",
  "Emberiza spodocephala": "촉새",
  "Emberiza tristrami": "흰배멧새",
  "Emberiza variabilis": "검은멧새",
  "Emberiza yessoensis": "쇠검은머리쑥새",
  "Eophona migratoria": "밀화부리",
  "Eophona personata": "큰부리밀화부리",
  "Erithacus rubecula": "꼬까울새",
  "Eudynamys scolopaceus": "초록부리뻐꾸기(검은뻐꾸기)",
  "Eurynorhynchus pygmeus": "넓적부리도요",
  "Eurystomus orientalis": "파랑새",
  "Falco amurensis": "비둘기조롱이",
  "Falco cherrug": "헨다손매",
  "Falco columbarius": "쇠황조롱이",
  "Falco naumanni": "흰발톱황조롱이",
  "Falco peregrinus": "매",
  "Falco subbuteo": "새홀리기",
  "Falco tinnunculus": "황조롱이",
  "Falco vespertinus": "비둘기조롱이",
  "Ficedula albicilla": "흰꼬리딱새",
  "Ficedula mugimaki": "노랑딱새",
  "Ficedula parva": "서양흰꼬리딱새",
  "Fregata ariel": "군함조",
  "Fregata minor": "큰군함조",
  "Fringilla montifringilla": "되새",
  "Fulica atra": "물닭",
  "Galerida cristata": "뿔종다리",
  "Gallicrex cinerea": "뜸부기",
  "Gallinago gallinago": "꺅도요",
  "Gallinago hardwickii": "큰꺅도요",
  "Gallinago megala": "꺅도요사촌",
  "Gallinago solitaria": "청도요",
  "Gallinago stenura": "바늘꼬리도요",
  "Gallinula chloropus": "쇠물닭",
  "Garrulus glandarius": "어치",
  "Gavia adamsii": "흰부리아비",
  "Gavia arctica": "큰회색머리아비",
  "Gavia pacifica": "회색머리아비",
  "Gavia stellata": "아비",
  "Gelochelidon nilotica": "큰부리제비갈매기",
  "Glareola maldivarum": "제비물떼새",
  "Gorsachius goisagi": "붉은해오라기",
  "Grus canadensis": "캐나다두루미",
  "Grus grus": "검은목두루미",
  "Grus japonensis": "두루미",
  "Grus leucogeranus": "시베리아흰두루미",
  "Grus monacha": "흑두루미",
  "Grus vipio": "재두루미",
  "Gypaetus barbatus": "수염수리",
  "Gyps himalayensis": "고산대머리수리",
  "Haematopus ostralegus": "검은머리물떼새",
  "Halcyon coromanda": "호반새",
  "Halcyon pileata": "청호반새",
  "Haliaeetus albicilla": "흰꼬리수리",
  "Haliaeetus pelagicus": "참수리",
  "Himantopus himantopus": "장다리물떼새",
  "Hirundapus caudacutus": "바늘꼬리칼새",
  "Hirundo rustica": "제비",
  "Histrionicus histrionicus": "흰줄박이오리",
  "Hydrophasianus chirurgus": "물꿩",
  "Hydroprogne caspia": "붉은부리큰제비갈매기",
  "Ixobrychus cinnamomeus": "열대붉은해오라기",
  "Ixobrychus eurhythmus": "큰덤불해오라기",
  "Ixobrychus sinensis": "덤불해오라기",
  "Ixos amaurotis": "직박구리",
  "Jynx torquilla": "개미잡이",
  "Lanius bucephalus": "때까치",
  "Lanius collurio": "붉은등때까치",
  "Lanius cristatus": "노랑때까치",
  "Lanius excubitor": "큰재개구마리",
  "Lanius meridionalis": "초원때까치",
  "Lanius schach": "긴꼬리때까치",
  "Lanius sphenocercus": "물때까치",
  "Lanius tigrinus": "칡때까치",
  "Larus argentatus": "옅은재갈매기",
  "Larus cachinnans": "카스피해갈매기",
  "Larus canus": "갈매기",
  "Larus crassirostris": "괭이갈매기",
  "Larus delawarensis": "북미갈매기",
  "Larus genei": "기린목갈매기 /",
  "Larus glaucescens": "수리갈매기",
  "Larus glaucoides": "작은흰갈매기",
  "Larus heuglini": "줄무늬노랑발갈매기",
  "Larus hyperboreus": "흰갈매기",
  "Larus ichthyaetus": "큰검은머리갈매기",
  "Larus michahellis": "카스피해갈매기",
  "Larus relictus": "적호갈매기(고대갈매기)",
  "Larus ridibundus": "붉은부리갈매기",
  "Larus saundersi": "검은머리갈매기",
  "Larus schistisagus": "큰재갈매기",
  "Larus thayeri": "캐나다갈매기",
  "Leucosticte arctoa": "갈색양진이",
  "Limicola falcinellus": "송곳부리도요",
  "Limnodromus scolopaceus": "긴부리도요",
  "Limnodromus semipalmatus": "큰부리도요",
  "Limosa haemastica": "캐나다흑꼬리도요",
  "Limosa lapponica": "큰뒷부리도요",
  "Limosa limosa": "흑꼬리도요",
  "Locustella certhiola": "북방개개비",
  "Locustella fasciolata": "붉은허리개개비",
  "Locustella lanceolata": "쥐발귀개개비",
  "Locustella ochotensis": "알락꼬리쥐발귀",
  "Locustella pleskei": "섬개개비",
  "Loxia curvirostra": "솔잣새",
  "Loxia leucoptera": "흰죽지솔잣새",
  "Luscinia calliope": "진홍가슴",
  "Luscinia cyane": "쇠유리새",
  "Luscinia sibilans": "울새",
  "Luscinia svecica": "흰눈썹울새",
  "Lymnocryptes minimus": "꼬마도요",
  "Megaceryle lugubris": "뿔호반새",
  "Melanitta fusca": "검둥오리사촌",
  "Melanitta nigra americana": "검둥오리",
  "Melanocorypha bimaculata": "큰부리종다리",
  "Mergellus albellus": "흰비오리",
  "Mergus merganser": "비오리",
  "Mergus serrator": "바다비오리",
  "Mergus squamatus": "호사비오리",
  "Milvus migrans": "솔개",
  "Monticola gularis": "꼬까직박구리",
  "Monticola solitarius": "바다직박구리",
  "Motacilla alba": "알락할미새",
  "Motacilla cinerea": "노랑할미새",
  "Motacilla citreola": "노랑머리할미새",
  "Motacilla grandis": "검은등할미새",
  "Muscicapa dauurica": "쇠솔딱새",
  "Muscicapa griseisticta": "제비딱새",
  "Muscicapa sibirica": "솔딱새",
  "Netta rufina": "붉은부리흰죽지",
  "Ninox scutulata": "솔부엉이",
  "Nipponia nippon": "따오기",
  "Nucifraga caryocatactes": "잣까마귀",
  "Numenius arquata": "마도요",
  "Numenius madagascariensis": "알락꼬리마도요",
  "Numenius minutus": "쇠부리도요",
  "Numenius phaeopus": "중부리도요",
  "Nycticorax nycticorax": "해오라기",
  "Oceanodroma monorhis": "바다제비",
  "Oenanthe isabellina": "긴다리사막딱새",
  "Oenanthe oenanthe": "북방사막딱새",
  "Oenanthe pleschanka": "검은등사막딱새",
  "Onychoprion aleuticus": "알류샨제비갈매기",
  "Onychoprion anaethetus": "에위니아제비갈매기",
  "Onychoprion fuscatus": "검은등제비갈매기",
  "Oriolus chinensis": "꾀꼬리",
  "Otis tarda": "느시",
  "Otus bakkamoena": "큰소쩍새",
  "Otus sunia": "소쩍새",
  "Pagophila eburnea": "북극흰갈매기",
  "Pandion haliaetus": "물수리",
  "Panurus biarmicus": "수염오목눈이",
  "Paradoxornis webbianus": "붉은머리오목눈이",
  "Parus major": "박새",
  "Passer domesticus": "집참새",
  "Passer montanus": "참새",
  "Passer rutilans": "섬참새",
  "Passerculus sandwichensis": "노랑눈썹북미참새",
  "Pastor roseus": "분홍찌르레기",
  "Pelecanus crispus": "사다새",
  "Pelecanus philippensis": "사다새",
  "Pericrocotus divaricatus": "할미새사촌",
  "Periparus ater": "진박새",
  "Pernis ptilorhynchus": "벌매",
  "Phalacrocorax capillatus": "가마우지",
  "Phalacrocorax carbo": "민물가마우지",
  "Phalaropus fulicarius": "붉은배지느러미발도요",
  "Phalaropus lobatus": "지느러미발도요",
  "Phalaropus tricolor": "큰지느러미발도요",
  "Phasianus colchicus": "꿩",
  "Philomachus pugnax": "목도리도요",
  "Phoenicurus auroreus": "딱새",
  "Phoenicurus ochruros": "검은머리딱새",
  "Phylloscopus borealis": "쇠솔새",
  "Phylloscopus collybita": "검은다리솔새",
  "Phylloscopus coronatus": "산솔새",
  "Phylloscopus fuscatus": "솔새사촌",
  "Phylloscopus humei": "연노랑눈썹솔새",
  "Phylloscopus inornatus": "연노랑눈썹솔새",
  "Phylloscopus proregulus": "노랑허리솔새",
  "Phylloscopus schwarzi": "긴다리솔새사촌",
  "Phylloscopus tenellipes": "되솔새",
  "Phylloscopus trochilus": "연노랑눈솔새",
  "Pica pica": "까치",
  "Picoides tridactylus": "세가락딱다구리",
  "Picus canus": "청딱다구리",
  "Pinicola enucleator": "솔양진이",
  "Platalea leucorodia": "노랑부리저어새",
  "Plectrophenax nivalis": "흰멧새",
  "Pluvialis dominica": "미국검은가슴물떼새",
  "Pluvialis fulva": "검은가슴물떼새",
  "Pluvialis squatarola": "개꿩",
  "Podiceps auritus": "귀뿔논병아리",
  "Podiceps cristatus": "뿔논병아리",
  "Podiceps grisegena": "큰논병아리",
  "Podiceps nigricollis": "검은목논병아리",
  "Poecile montana": "북방 쇠박새",
  "Poecile palustris": "쇠박새",
  "Porzana paykullii": "한국뜸부기",
  "Porzana pusilla": "쇠뜸부기",
  "Prunella collaris": "바위종다리",
  "Prunella montanella": "멧종다리",
  "Prunella rubida": "쇠바위종다리",
  "Pterodroma hypoleuca": "흰배슴새",
  "Ptyonoprogne rupestris": "바위산제비",
  "Puffinus carneipes": "붉은발슴새",
  "Puffinus griseus": "사대양슴새",
  "Puffinus tenuirostris": "쇠부리슴새",
  "Pyrrhocorax pyrrhocorax": "붉은부리까마귀",
  "Pyrrhula pyrrhula": "멋쟁이",
  "Rallus aquaticus": "흰눈썹뜸부기",
  "Recurvirostra avosetta": "뒷부리장다리물떼새",
  "Regulus regulus": "상모솔새",
  "Rhodostethia rosea": "쇠목테갈매기",
  "Riparia riparia": "갈색제비",
  "Rissa tridactyla": "세가락갈매기",
  "Rostratula benghalensis": "호사도요",
  "Saxicola rubicola": "검은딱새",
  "Scolopax rusticola": "멧도요",
  "Sitta europaea": "아물동고비(동고비)",
  "Spizaetus nipalensis": "뿔매",
  "Stercorarius longicaudus": "좀도둑갈매기",
  "Stercorarius maccormicki": "큰도둑갈매기",
  "Stercorarius parasiticus": "북극도둑갈매기",
  "Stercorarius pomarinus": "넓적꼬리도둑갈매기",
  "Sterna hirundo": "제비갈매기",
  "Sternula albifrons": "쇠제비갈매기",
  "Streptopelia chinensis": "목점박이비둘기",
  "Streptopelia decaocto": "염주비둘기",
  "Streptopelia orientalis": "멧비둘기",
  "Streptopelia tranquebarica": "홍비둘기",
  "Strix aluco": "올빼미",
  "Strix uralensis": "긴점박이올빼미",
  "Sturnus cineraceus": "찌르레기",
  "Sturnus philippensis": "쇠찌르레기",
  "Sturnus sturninus": "북방쇠찌르레기",
  "Sturnus vulgaris": "흰점찌르레기",
  "Sula dactylatra": "푸른얼굴얼가니새",
  "Sula leucogaster": "갈색얼가니새",
  "Surnia ulula": "긴꼬리올빼미",
  "Sylvia curruca": "쇠흰턱딱새",
  "Synthliboramphus antiquus": "바다쇠오리",
  "Synthliboramphus wumizusume": "뿔쇠오리",
  "Syrrhaptes paradoxus": "사막꿩",
  "Tachybaptus ruficollis": "논병아리",
  "Tadorna cristata": "원앙사촌",
  "Tadorna ferruginea": "황오리",
  "Tadorna tadorna": "혹부리오리",
  "Tarsiger cyanurus": "유리딱새",
  "Terpsiphone atrocaudata": "삼광조",
  "Terpsiphone paradisi": "별삼광조",
  "Tetrao tetrix": "멧닭",
  "Thalasseus bergii": "큰제비갈매기",
  "Threskiornis melanocephalus": "검은머리흰따오기",
  "Treron sieboldii": "녹색비둘기",
  "Tringa brevipes": "노랑발도요",
  "Tringa erythropus": "학도요",
  "Tringa glareola": "알락도요",
  "Tringa guttifer": "(쇠)청다리도요사촌",
  "Tringa incana": "북미노랑발도요",
  "Tringa melanoleuca": "큰노랑발도요",
  "Tringa nebularia": "청다리도요",
  "Tringa ochropus": "삑삑도요",
  "Tringa stagnatilis": "쇠청다리도요",
  "Tringa totanus": "붉은발도요",
  "Troglodytes troglodytes": "굴뚝새",
  "Tryngites subruficollis": "누른도요",
  "Turdus cardis": "검은지빠귀",
  "Turdus hortulorum": "되지빠귀",
  "Turdus iliacus": "침엽수림 지대지빠귀 / 타이가지빠귀",
  "Turdus merula": "대륙검은지빠귀",
  "Turdus naumanni": "노랑지빠귀",
  "Turdus obscurus": "흰배지빠귀",
  "Turdus ruficollis": "붉은목지빠귀",
  "Turnix tanki": "세가락메추라기",
  "Upupa epops": "후투티",
  "Uragus sibiricus": "긴꼬리홍양진이",
  "Uria aalge": "바다오리",
  "Uria lomvia": "흰줄부리바다오리 / 큰부리바다오리",
  "Urosphena squameiceps": "숲새",
  "Vanellus cinereus": "민댕기물떼새",
  "Vanellus vanellus": "댕기물떼새",
  "Xema sabini": "목테갈매기",
  "Xenus cinereus": "뒷부리도요",
  "Zonotrichia leucophrys": "흰정수리북미참새",
  "Zoothera sibirica": "흰눈썹지빠귀",
  "Zosterops erythropleurus": "한국동박새",
  "Zosterops japonicus": "동박새"
}
